就等手機了！華爲即將完成鴻蒙佈局：涵蓋平板、手錶、筆記本等產品

6月26日消息，據產業鏈消息稱，華爲即將完成鴻蒙系統的硬件佈局，而接下來將要推出的是新硬件是Mate Watch智能手錶，其最快將於Mate 40同臺亮相。
消息人士透露，華爲早已申請了“Mate Watch”商標，而這會是華爲旗下第一款運行鴻蒙OS的智能手錶，而在這之前，鴻蒙系統已經被用在了華爲系的智慧屏、路由器、筆記本、平板等多款產品上。

在2019年8月份的華爲開發者大會上，華爲正式發佈了鴻蒙Harmony OS系統，這是一款基於微內核的全場景分佈式OS。按照官方的說法，鴻蒙OS能夠帶來終端之間實現能力互相共享，帶來最佳的協同體驗。鴻蒙OS基於分佈架構，天生流暢，內核安全，生態共享。

按照之前公佈的路線圖看，鴻蒙1.0系統用於華爲、榮耀智慧屏產品，2020年會有鴻蒙2.0系統，落地產品包括創新國產PC、手錶/手環、車機。2021年會有鴻蒙OS 3.0，主要用於音箱、耳機，2022年用於VR眼鏡等更多設備。

至於鴻蒙系統手機，餘承東之前已經多次表態，安卓系統如果不能使用，華爲將安卓系統遷移到鴻蒙OS非常便捷，只需1-2天即可實現。但考慮到生態和合作夥伴我們手機會優先安卓系統，不過目前鴻蒙系統已經在華爲手機上測試完成，且達到了商用的水平。

去年9月的IFA大會上，餘承東也曾表示，如果華爲手機繼續不被允許使用谷歌服務，他們會考慮使用鴻蒙系統。

打造HMS生態 形成“自研芯片+鴻蒙OS”的新體系

對於現在的華爲來說，他們今年推行的計劃是，全力打造HMS生態，並形成“自研芯片+鴻蒙OS”的新體系。

HMS是華爲移動服務，也是華爲雲服務開放能力的合集，是跨平臺、跨設備的服務，HMS正式上線意味着華爲已經有完整的生態能力（Google GMS服務的自有服務框架），這被認爲是華爲自主研發的跨平臺操作系統鴻蒙OS的基礎。

華爲終端負責人餘承東之前表示，華爲HMS生態目前僅次於安卓、iOS，全球排名前三，而隨着接下里的持續發展，未來華爲HMS有望成爲全球市場上用戶最受歡迎的生態系統，而生態中集成的AppGallery（應用市場）是谷歌Play、蘋果iOS之後全球第三大應用商店。

據瞭解，2020年第一季度，華爲HMS全球手機月活增長25%，達到6.5億。全球註冊開發者增長115%，達到140萬。到今年5月，這一數字已經增長到150萬。接入HMS Core的應用數量超過6萬款，同比增長66.7%。

對於HMS，任正非接受時曾表示，“我們的操作系統已經開源、開放，HMS將隨着P40走入市場。當然，與老牌的蘋果、谷歌相比，我們還是有差距的，但也有一些特色，所以我們還是決心要走入市場。我們做這件事情是被迫的，因爲沒有安全感，如果還用別人的東西，下次再被別人斷供怎麼辦？是斷供把我們逼上梁山的，我們必須努力去把耽誤的功課補好，否則無法再立足在這片土地上。”

考慮是否推出鴻蒙系統手機 已具備商用條件

去年年底的時候，華爲高級副總裁Vincent Pang在接受採訪時表示，華爲正在考慮是否推出鴻蒙系統手機，如果按照目前進度的話，系統已經具備了相應的商用條件。Vincent Pang重申：“鴻蒙並不是Android的替代品，而是下一代Android。”Pang還稱，“僅停留在我們現有的足跡上，我們絕對可以生存，但是沒有公司只是想生存。”

任正非此前在接受採訪時也曾直言：“鴻蒙系統如果在這個地方能夠有成長，有一部分生態，而不是主要的替換關係。首先我們還是加強跟Google的合作，因爲Google也是願意跟我們合作的，但目前因爲種種問題，這種合作關係並不能順利下去。

值得一提的是，產業鏈也是多次暗示，華爲早已經在測試相關鴻蒙系統手機了，不過他們遲遲沒有推出，除了要繼續爭取跟谷歌合作外，還是想完善鴻蒙生態系統，讓它滿足用戶的使用需求。

雄毛原來係下一代android射了

中共啲錢唔攞嚟救災
反而拎比華為咁樣用
中國人命真係唔值錢

印度都無埋,支那真正可以閂埋門玩賓周

學識用雄毛未呀？唔係好快就俾港共社會淘汰穀種都無得食

軸心國手機？
邊個重敢買！